紅龜粿與「歸零膏」 - 李碧華

紅龜粿與「歸零膏」 - 李碧華

大家重看林鄭舊照，對比今日的她黑着臉，變得陰毒、浮腫、無神，真是相由心生。

港大最新民調，前幾屆特首都很低，老懵董只35分、689亦35分，羞家之至，誰知林鄭是32.8──又得（倒數）第一了！

本來林鄭乃香港首席「鋹雞」，好打得也蒙聖寵，目中無人，但剛愎自用還強推送中惡法，禍害港人，一沈百踩，變成弱雞、落水雞、縮頭雞、喪家之雞，還與其賣港班子「求其、是但」道歉，最後化作龜縮不敢見人，道是「聽候主子發落」。

大人大姐，又有「若主流民意認為我不宜當特首，我會辭職」之前言，鞠躬下台退隱江湖有何難？你不戀棧，主子逼你死守嗎？有痛腳嗎？既是咎由自取，自食其果，連最後小小尊嚴：「本人引咎辭職。」也受操控？這一生也白活了。

回首前塵，有人不做，做隻龜？在權勢名利的羅網中，不勝欷歔……

不如歸去。給她建議些龜食譜吧──芙蓉人參炖金龜、魚香龜背茄子、龜蛇大補湯、群龜戲巨蟹、土茯苓煲草龜……其實我也不大吃龜，反而台灣人拜拜（祭祀）時的「紅龜粿」，以花生、紅豆、蓮蓉作餡料，染得艷紅的龜形糯米糰，更有特色。

而上路用的，最方便是龜苓膏（甜的「歸零膏」），春夢一場。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
【有限創意】現代版「二桃殺三士」 (余家強)

下一則
下一則
「吉祥物」 (尊子)